{
  "scheming_version": 1,
  "dataset_type": "dataset",
  "about_url": "http://github.com/open-data/ckanext-fluent",
  "form_languages": ["en", "de", "fr", "it"],
  "dataset_fields": [
    {
      "field_name": "title_translated",
      "preset": "fluent_core_translated",
      "required": false,
      "label": {
          "en": "Title",
          "de": "Titel",
          "fr": "Titre",
          "it": "Titolo"
      },
      "help_text": {
          "en": "The title should describe an attribute as precisely and understandably as possible. - It follows the following convention: Attribute name <more precise description> (<data source>) - The attribute name should directly describe the attribute. - If necessary for better understanding, a more precise description can be added, e.g. \"electricity demand building\" or \"year of construction building\" to distinguish them from \"electricity demand municipality\" or \"year of construction boiler\" respectively. - Also, for a better understanding, the data source can be added in brackets at the end, e.g. building area (GWR) to distinguish it from building area (geoimpact Analytics).",
          "de": "Der Titel soll ein Attribut m\u00F6glichst genau und verst\u00E4ndlich beschreiben. - Er folgt folgender Konvention: Attributbezeichnung <genauere Beschreibung> (<Datenquelle>) - Die Attributbezeichnung sollte direkt das Attribut beschreiben. - Falls f\u00FCr ein besseres Verst\u00E4ndnis n\u00F6tig, kann eine genauere Beschreibung angef\u00FCgt werden, z.B. \"Strombedarf Geb\u00E4ude\" oder \"Baujahr Geb\u00E4ude\", um diese von \"Strombedarf Gemeinde\" resp. \"Baujahr des Heizkessels\" abzugrenzen. - Ebenfalls kann f\u00FCr ein besseres Verst\u00E4ndnis die Datenquelle in Klammern am Schluss angef\u00FCgt werden, z.B. Geb\u00E4udefl\u00E4che (GWR) um diese von Geb\u00E4udefl\u00E4che (geoimpact Analytics) abzugrenzen.",
          "fr": "Le titre doit d\u00E9crire un attribut de mani\u00E8re aussi pr\u00E9cise et compr\u00E9hensible que possible. - Il suit la convention suivante : d\u00E9signation de l'attribut <description plus pr\u00E9cise> (<source de donn\u00E9es>) - La d\u00E9signation de l'attribut doit d\u00E9crire directement l'attribut. - Si cela est n\u00E9cessaire pour une meilleure compr\u00E9hension, une description plus pr\u00E9cise peut être ajout\u00E9e, par exemple \"Besoin en \u00E9lectricit\u00E9 du b\u00E2timent\" ou \"Ann\u00E9e de construction du b\u00E2timent\", afin de les distinguer de \"Besoin en \u00E9lectricit\u00E9 de la commune\" ou \"Ann\u00E9e de construction de la chaudi\u00E8re\". - De même, pour une meilleure compr\u00E9hension, la source des donn\u00E9es peut être ajout\u00E9e entre parenth\u00E8ses \u00E0 la fin, p. ex. surface du b\u00E2timent (GWR) pour la distinguer de la surface du b\u00E2timent (geoimpact Analytics)."
      }
    },
    {
      "field_name": "title_for_slug",
      "preset": "title",
      "label": {
          "en": "ID for this record",
          "de": "ID f\u00FCr diesen Eintrag",
          "fr": "ID pour cette entr\u00E9e",
          "it": "ID di questa voce"
      }
    },
    {
      "field_name": "name",
      "preset": "dataset_slug",
      "label": {
          "en": "URL for this record",
          "de": "URL zu diesem Eintrag",
          "fr": "URL de cette entr\u00E9e",
          "it": "URL a questa voce"
      },
      "form_placeholder": "my_dataset_id"
    },
    {
      "field_name": "short_notes",
      "preset": "geoimpact_fluent_text_full",
      "required": false,
      "label": {
          "en": "Short description",
          "de": "Kurzbeschreibung",
          "fr": "Br\u00E8ve description",
          "it": "Breve descrizione"
      }
    },
    {
      "field_name": "notes_translated",
      "preset": "fluent_core_translated",
      "form_snippet": "fluent_markdown.html",
      "required": false,
      "label": {
          "en": "Description",
          "de": "Beschreibung",
          "fr": "Description",
          "it": "Descrizione"
      }
    },
    {
      "field_name": "owner_org",
      "preset": "dataset_organization",
      "help_inline": true,
      "label": {
          "en": "Provide in organization",
          "de": "Bereitstellen in Organisation",
          "fr": "Mise \u00E0 disposition dans l'organisation",
          "it": "Fornite nell'organizzazione"
      }
    },
    {
      "field_name": "data_providers",
      "label": {
          "en": "Data providers",
          "de": "Datenlieferanten",
          "fr": "Fournisseurs de donn\u00E9es",
          "it": "Fornitori di dati"
      },
      "preset": "geoimpact_fluent_multi_select_url",
      "help_text": {
          "en": "To select one or more categories, click on them while holding down the Ctrl key. To deselect an already selected category, click it again while holding down the Ctrl key. - If possible, all data providers will be listed. - ML models: list providers of input data, but do not list providers of training data. - As soon as we perform a calculation, always list \"geoimpact Analytics\" as a provider.",
          "de": "Um eine oder mehrere Kategorien auszuw\u00E4hlen, klicke sie an, w\u00E4hrend du die Strg-Taste gedr\u00FCckt h\u00E4ltst. Um eine bereits ausgew\u00E4hlte Kategorie abzuw\u00E4hlen, klicke sie erneut bei gedr\u00FCckter Strg-Taste an. - Wenn m\u00F6glich werden alle Datenprovider aufgef\u00FChrt. - ML-Modelle: Provider von Inputdaten auff\u00FChren, aber Provider von Trainingsdaten nicht auff\u00FChren. - Sobald wir eine Berechnung vornehmen immer auch \"geoimpact Analytics\" als Provider auff\u00FChren.",
          "fr": "Pour s\u00E9lectionner une ou plusieurs cat\u00E9gories, clique dessus tout en maintenant la touche Ctrl enfonc\u00E9e. Pour d\u00E9s\u00E9lectionner une cat\u00E9gorie d\u00E9j\u00E0 s\u00E9lectionn\u00E9e, clique \u00E0 nouveau dessus tout en maintenant la touche Ctrl enfonc\u00E9e. - Si possible, tous les fournisseurs de donn\u00E9es sont list\u00E9s. - Mod\u00E8les ML : mentionner les fournisseurs de donn\u00E9es d'entr\u00E9e, mais ne pas mentionner les fournisseurs de donn\u00E9es d'entraînement. - D\u00E8s que nous effectuons un calcul, toujours mentionner \"geoimpact Analytics\" comme fournisseur."
      },
      "sorted_choices": true,
      "used_in_facets": true,
      "choices": [
        {
          "value": "geoimpact",
          "label": {
              "en": "geoimpact Analytics",
              "de": "geoimpact Analytics",
              "fr": "geoimpact Analytics",
              "it": "geoimpact Analytics"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.swissenergyplanning.ch/news/categories/data-analytics-1",
            "de": "https://www.swissenergyplanning.ch/news/categories/data-analytics-1",
            "fr": "https://www.swissenergyplanning.ch/news/categories/data-analytics-1",
            "it": "https://www.swissenergyplanning.ch/news/categories/data-analytics-1"
          }
        },
        {
          "value": "tbd_manually",
          "label": {
              "en": "--- TBD ---",
              "de": "--- TBD ---",
              "fr": "--- TBD ---",
              "it": "--- TBD ---"
          }
        },
        {
          "value": "bfe",
          "label": {
              "en": "Swiss Federal Office of Energy SFOE",
              "de": "Bundesamt f\u00FCr Energie BFE",
              "fr": "Office f\u00E9d\u00E9ral de l'\u00E9nergie OFEN",
              "it": "Ufficio federale dell'energia UFE"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.bfe.admin.ch/bfe/en/home.html",
            "de": "https://www.bfe.admin.ch/bfe/de/home.html",
            "fr": "https://www.bfe.admin.ch/bfe/fr/home.html",
            "it": "https://www.bfe.admin.ch/bfe/it/home.html"
          }
        },
        {
          "value": "bfs",
          "label": {
              "en": "Federal Statistical Office FSO",
              "de": "Bundesamt f\u00FCr Statistik BFS",
              "fr": "Office f\u00E9d\u00E9ral de la statistique OFS",
              "it": "Ufficio federale di statistica UST"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.bfs.admin.ch/bfs/en/home.html",
            "de": "https://www.bfs.admin.ch/bfs/de/home.html",
            "fr": "https://www.bfs.admin.ch/bfs/fr/home.html",
            "it": "https://www.bfs.admin.ch/bfs/it/home.html"
          }
        },
        {
          "value": "ehra",
          "label": {
              "en": "Eidgen\u00F6ssisches Amt f\u00FCr das Handelsregister EHRA",
              "de": "Eidgen\u00F6ssisches Amt f\u00FCr das Handelsregister EHRA",
              "fr": "Office f\u00E9d\u00E9ral du registre du commerce OFRC",
              "it": "Ufficio federale del registro di commercio UFRC"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.bj.admin.ch/bj/en/home/wirtschaft/handelsregister.html",
            "de": "https://www.bj.admin.ch/bj/de/home/wirtschaft/handelsregister.html",
            "fr": "https://www.bj.admin.ch/bj/fr/home/wirtschaft/handelsregister.html",
            "it": "https://www.bj.admin.ch/bj/it/home/wirtschaft/handelsregister.html"
          }
        },
        {
          "value": "bafu",
          "label": {
              "en": "Federal Office for the Environment FOEN",
              "de": "Bundesamt f\u00FCr Umwelt BAFU",
              "fr": "Office f\u00E9d\u00E9ral de l'environnement OFEV",
              "it": "Ufficio federale dell'ambiente UFAM"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.bafu.admin.ch/bafu/en/home.html",
            "de": "https://www.bafu.admin.ch/bafu/de/home.html",
            "fr": "https://www.bafu.admin.ch/bafu/fr/home.html",
            "it": "https://www.bafu.admin.ch/bafu/it/home.html"
          }
        },
        {
          "value": "astra",
          "label": {
              "en": "Federal Roads Office FEDRO",
              "de": "Bundesamt f\u00FCr Strassen ASTRA",
              "fr": "Office f\u00E9d\u00E9ral des routes OUFROU",
              "it": "Ufficio federale delle strade USTRA"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.astra.admin.ch/astra/en/home.html",
            "de": "https://www.astra.admin.ch/astra/de/home.html",
            "fr": "https://www.astra.admin.ch/astra/fr/home.html",
            "it": "https://www.astra.admin.ch/astra/it/home.html"
          }
        },
        {
          "value": "are",
          "label": {
              "en": "Federal Office for Spatial Development ARE",
              "de": "Bundesamt f\u00FCr Raumentwicklung ARE",
              "fr": "Office f\u00E9d\u00E9ral du d\u00E9veloppement territorial ARE",
              "it": "Ufficio federale dello sviluppo territoriale ARE"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.are.admin.ch/are/en/home.html",
            "de": "https://www.are.admin.ch/are/de/home.html",
            "fr": "https://www.are.admin.ch/are/fr/home.html",
            "it": "https://www.are.admin.ch/are/it/home.html"
          }
        },
        {
          "value": "swisstopo",
          "label": {
              "en": "Federal Office of Topography swisstopo",
              "de": "Bundesamt f\u00FCr Landestopografie swisstopo",
              "fr": "Office f\u00E9d\u00E9ral de topographie swisstopo",
              "it": "Ufficio federale di topografia swisstopo"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.swisstopo.admin.ch/en/home.html",
            "de": "https://www.swisstopo.admin.ch/de/home.html",
            "fr": "https://www.swisstopo.admin.ch/fr/home.html",
            "it": "https://www.swisstopo.admin.ch/it/home.html"
          }
        },
        {
          "value": "av",
          "label": {
              "en": "Cadastral surveying Switzerland / FL",
              "de": "Amtliche Vermessung Schweiz / FL",
              "fr": "Mensuration Officielle Suisse / FL",
              "it": "Misurazione Ufficiale Svizzera / FL"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.cadastre.ch/en/av.html",
            "de": "https://www.cadastre.ch/de/av.html",
            "fr": "https://www.cadastre.ch/fr/av.html",
            "it": "https://www.cadastre.ch/it/av.html"
          }
        },
        {
          "value": "pronovo",
          "label": {
              "en": "Pronovo",
              "de": "Pronovo",
              "fr": "Pronovo",
              "it": "Pronovo"
          },
          "url": {
            "en": "https://pronovo.ch/",
            "de": "https://pronovo.ch/",
            "fr": "https://pronovo.ch/fr/",
            "it": "https://pronovo.ch/it/"
          }
        },
        {
          "value": "oereb",
          "label": {
              "en": "PLR Cadastre CH/FL",
              "de": "\u00F6REB-Kataster Schweiz/FL",
              "fr": "Cadastre RDPPF CH/FL",
              "it": "Catasto RDPP CH/FL"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.cadastre.ch/en/oereb.html",
            "de": "https://www.cadastre.ch/de/oereb.html",
            "fr": "https://www.cadastre.ch/fr/oereb.html",
            "it": "https://www.cadastre.ch/it/oereb.html"
          }
        },
        {
          "value": "docu_media",
          "label": {
              "en": "Docu Media Schweiz GmbH",
              "de": "Docu Media Schweiz GmbH",
              "fr": "Docu Media Suisse S\u00E0rl",
              "it": "Docu Media Schweiz GmbH"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.docu.ch/de/",
            "de": "https://www.docu.ch/de/",
            "fr": "https://www.docu.ch/fr/",
            "it": "https://www.docu.ch/fr/"
          }
        },
        {
          "value": "kbdm",
          "label": {
              "en": "K\u00FCnzlerBachmann Directmarketing",
              "de": "K\u00FCnzlerBachmann Directmarketing",
              "fr": "K\u00FCnzlerBachmann Directmarketing",
              "it": "K\u00FCnzlerBachmann Directmarketing"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.kueba.ch/en/holding/",
            "de": "https://www.kueba.ch/holding/",
            "fr": "https://www.kueba.ch/fr/holding/",
            "it": "https://www.kueba.ch/fr/holding/"
          }
        },
        {
          "value": "elcom",
          "label": {
              "en": "Federal Electricity Commission ElCom",
              "de": "Eidgen\u00F6ssische Elektrizit\u00E4tskommission ElCom",
              "fr": "Commission f\u00E9d\u00E9rale de l’\u00E9lectricit\u00E9 ElCom",
              "it": "Commissione federale dell'energia elettrica ElCom"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.elcom.admin.ch/elcom/en/home.html",
            "de": "https://www.elcom.admin.ch/elcom/de/home.html",
            "fr": "https://www.elcom.admin.ch/elcom/fr/home.html",
            "it": "https://www.elcom.admin.ch/elcom/it/home.html"
          }
        },
        {
          "value": "vese",
          "label": {
              "en": "VESE / pvtarif.ch",
              "de": "VESE / pvtarif.ch",
              "fr": "VESE / pvtarif.ch",
              "it": "VESE / pvtarif.ch"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.vese.ch/",
            "de": "https://www.vese.ch/",
            "fr": "https://www.vese.ch/fr/",
            "it": "https://www.vese.ch/fr/"
          }
        },
        {
          "value": "osm",
          "label": {
              "en": "OpenStreetMap",
              "de": "OpenStreetMap",
              "fr": "OpenStreetMap",
              "it": "OpenStreetMap"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.openstreetmap.org/",
            "de": "https://www.openstreetmap.org/",
            "fr": "https://www.openstreetmap.org/",
            "it": "https://www.openstreetmap.org/"
          }
        },
        {
          "value": "solar_campus",
          "label": {
            "en": "Solar Campus GmbH",
            "de": "Solar Campus GmbH",
            "fr": "Solar Campus GmbH",
            "it": "Solar Campus GmbH"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.solarcampus.ch/",
            "de": "https://www.solarcampus.ch/",
            "fr": "https://www.solarcampus.ch/",
            "it": "https://www.solarcampus.ch/"
          }
        },
        {
          "value": "google",
          "label": {
              "en": "Google",
              "de": "Google",
              "fr": "Google",
              "it": "Google"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.google.com/",
            "de": "https://www.google.com/",
            "fr": "https://www.google.com/",
            "it": "https://www.google.com/"
          }
        },
        {
          "value": "ag_afu",
          "label": {
              "en": "Abteilung f\u00FCr Umwelt des Kantons Aargau (AfU)",
              "de": "Abteilung f\u00FCr Umwelt des Kantons Aargau (AfU)",
              "fr": "Abteilung f\u00FCr Umwelt des Kantons Aargau (AfU)",
              "it": "Abteilung f\u00FCr Umwelt des Kantons Aargau (AfU)"
          },
          "url": {
            "en": "http://www.ag.ch/afu",
            "de": "http://www.ag.ch/afu",
            "fr": "http://www.ag.ch/afu",
            "it": "http://www.ag.ch/afu"
          }
        },
        {
          "value": "zh_awel",
          "label": {
              "en": "Amt f\u00FCr Abfall, Wasser, Energie und Luft des Kantons Z\u00FCrich (AWEL)",
              "de": "Amt f\u00FCr Abfall, Wasser, Energie und Luft des Kantons Z\u00FCrich (AWEL)",
              "fr": "Amt f\u00FCr Abfall, Wasser, Energie und Luft des Kantons Z\u00FCrich (AWEL)",
              "it": "Amt f\u00FCr Abfall, Wasser, Energie und Luft des Kantons Z\u00FCrich (AWEL)"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.zh.ch/de/baudirektion/amt-fuer-abfall-wasser-energie-luft.html",
            "de": "https://www.zh.ch/de/baudirektion/amt-fuer-abfall-wasser-energie-luft.html",
            "fr": "https://www.zh.ch/de/baudirektion/amt-fuer-abfall-wasser-energie-luft.html",
            "it": "https://www.zh.ch/de/baudirektion/amt-fuer-abfall-wasser-energie-luft.html"
          }
        },
        {
          "value": "be_ak",
          "label": {
              "en": "Amt f\u00FCr Kultur des Kantons Bern (AK)",
              "de": "Amt f\u00FCr Kultur des Kantons Bern (AK)",
              "fr": "Office de la culture du canton de Berne (OC)",
              "it": "Amt f\u00FCr Kultur des Kantons Bern (AK)"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.kultur.bkd.be.ch/de/start/ueber-uns/amt-fuer-kultur.html",
            "de": "https://www.kultur.bkd.be.ch/de/start/ueber-uns/amt-fuer-kultur.html",
            "fr": "https://www.kultur.bkd.be.ch/de/start/ueber-uns/amt-fuer-kultur.html",
            "it": "https://www.kultur.bkd.be.ch/de/start/ueber-uns/amt-fuer-kultur.html"
          }
        },
        {
          "value": "be_awa",
          "label": {
              "en": "Amt f\u00FCr Wasser und Abfall des Kantons Bern (AWA)",
              "de": "Amt f\u00FCr Wasser und Abfall des Kantons Bern (AWA)",
              "fr": "Office des eaux et des d\u00E9chets du canton de Berne (OED)",
              "it": "Amt f\u00FCr Wasser und Abfall des Kantons Bern (AWA)"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.bvd.be.ch/de/start/ueber-uns/amt-fuer-wasser-und-abfall.html",
            "de": "https://www.bvd.be.ch/de/start/ueber-uns/amt-fuer-wasser-und-abfall.html",
            "fr": "https://www.bvd.be.ch/de/start/ueber-uns/amt-fuer-wasser-und-abfall.html",
            "it": "https://www.bvd.be.ch/de/start/ueber-uns/amt-fuer-wasser-und-abfall.html"
          }
        },
        {
          "value": "sg_awe",
          "label": {
              "en": "Amt f\u00FCr Wasser und Energie des Kantons St. Gallen (AWE)",
              "de": "Amt f\u00FCr Wasser und Energie des Kantons St. Gallen (AWE)",
              "fr": "Amt f\u00FCr Wasser und Energie des Kantons St. Gallen (AWE)",
              "it": "Amt f\u00FCr Wasser und Energie des Kantons St. Gallen (AWE)"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.sg.ch/politik-verwaltung/departemente-und-staatskanzlei/bau--und-umweltdepartement/amt-fuer-wasser-und-energie.html",
            "de": "https://www.sg.ch/politik-verwaltung/departemente-und-staatskanzlei/bau--und-umweltdepartement/amt-fuer-wasser-und-energie.html",
            "fr": "https://www.sg.ch/politik-verwaltung/departemente-und-staatskanzlei/bau--und-umweltdepartement/amt-fuer-wasser-und-energie.html",
            "it": "https://www.sg.ch/politik-verwaltung/departemente-und-staatskanzlei/bau--und-umweltdepartement/amt-fuer-wasser-und-energie.html"
          }
        },
        {
          "value": "vs_duw",
          "label": {
              "en": "Dienststelle f\u00FCr Umwelt (DUW), Kanton Wallis",
              "de": "Dienststelle f\u00FCr Umwelt (DUW), Kanton Wallis",
              "fr": "Service de l'environnement (SEN), Canton du Valais",
              "it": "Dienststelle f\u00FCr Umwelt (DUW), Kanton Wallis"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.vs.ch/web/sen",
            "de": "https://www.vs.ch/web/sen",
            "fr": "https://www.vs.ch/web/sen",
            "it": "https://www.vs.ch/web/sen"
          }
        },
        {
          "value": "so_afu",
          "label": {
              "en": "Amt f\u00FCr Umwelt des Kantons Solothurn (AFU)",
              "de": "Amt f\u00FCr Umwelt des Kantons Solothurn (AFU)",
              "fr": "Amt f\u00FCr Umwelt des Kantons Solothurn (AFU)",
              "it": "Amt f\u00FCr Umwelt des Kantons Solothurn (AFU)"
          },
          "url": {
            "en": "https://so.ch/verwaltung/bau-und-justizdepartement/amt-fuer-umwelt/",
            "de": "https://so.ch/verwaltung/bau-und-justizdepartement/amt-fuer-umwelt/",
            "fr": "https://so.ch/verwaltung/bau-und-justizdepartement/amt-fuer-umwelt/",
            "it": "https://so.ch/verwaltung/bau-und-justizdepartement/amt-fuer-umwelt/"
          }
        },
        {
          "value": "tg_afu",
          "label": {
              "en": "Amt f\u00FCr Umwelt (AfU) des Kantons Thurgau",
              "de": "Amt f\u00FCr Umwelt (AfU) des Kantons Thurgau",
              "fr": "Amt f\u00FCr Umwelt (AfU) des Kantons Thurgau",
              "it": "Amt f\u00FCr Umwelt (AfU) des Kantons Thurgau"
          },
          "url": {
            "en": "https://umwelt.tg.ch/",
            "de": "https://umwelt.tg.ch/",
            "fr": "https://umwelt.tg.ch/",
            "it": "https://umwelt.tg.ch/"
          }
        },
        {
          "value": "bl_aue",
          "label": {
              "en": "Amt f\u00FCr Umweltschutz und Energie (AUE) des Kantons Basel-Landschaft",
              "de": "Amt f\u00FCr Umweltschutz und Energie (AUE) des Kantons Basel-Landschaft",
              "fr": "Amt f\u00FCr Umweltschutz und Energie (AUE) des Kantons Basel-Landschaft",
              "it": "Amt f\u00FCr Umweltschutz und Energie (AUE) des Kantons Basel-Landschaft"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.baselland.ch/politik-und-behorden/direktionen/bau-und-umweltschutzdirektion/umweltschutz-energie",
            "de": "https://www.baselland.ch/politik-und-behorden/direktionen/bau-und-umweltschutzdirektion/umweltschutz-energie",
            "fr": "https://www.baselland.ch/politik-und-behorden/direktionen/bau-und-umweltschutzdirektion/umweltschutz-energie",
            "it": "https://www.baselland.ch/politik-und-behorden/direktionen/bau-und-umweltschutzdirektion/umweltschutz-energie"
          }
        },
        {
          "value": "fr_afu",
          "label": {
              "en": "Amt f\u00FCr Umwelt (AfU) des Kantons Freiburg",
              "de": "Amt f\u00FCr Umwelt (AfU) des Kantons Freiburg",
              "fr": "Service de l’environnement (SEn), Etat de Fribourg",
              "it": "Amt f\u00FCr Umwelt (AfU) des Kantons Freiburg"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.fr.ch/dime/sen",
            "de": "https://www.fr.ch/dime/sen",
            "fr": "https://www.fr.ch/dime/sen",
            "it": "https://www.fr.ch/dime/sen"
          }
        },
        {
          "value": "ge_ocev",
          "label": {
              "en": "Office cantonal de l'environnement (OCEV), Etat de Gen\u00E8ve",
              "de": "Office cantonal de l'environnement (OCEV), Etat de Gen\u00E8ve",
              "fr": "Office cantonal de l'environnement (OCEV), Etat de Gen\u00E8ve",
              "it": "Office cantonal de l'environnement (OCEV), Etat de Gen\u00E8ve"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.ge.ch/organisation/office-cantonal-environnement-ocev",
            "de": "https://www.ge.ch/organisation/office-cantonal-environnement-ocev",
            "fr": "https://www.ge.ch/organisation/office-cantonal-environnement-ocev",
            "it": "https://www.ge.ch/organisation/office-cantonal-environnement-ocev"
          }
        },
        {
          "value": "ge_ops",
          "label": {
              "en": "Office du patrimoine et des sites (OPS), Etat de Gen\u00E8ve",
              "de": "Office du patrimoine et des sites (OPS), Etat de Gen\u00E8ve",
              "fr": "Office du patrimoine et des sites (OPS), Etat de Gen\u00E8ve",
              "it": "Office du patrimoine et des sites (OPS), Etat de Gen\u00E8ve"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.ge.ch/organisation/office-du-patrimoine-sites-ops",
            "de": "https://www.ge.ch/organisation/office-du-patrimoine-sites-ops",
            "fr": "https://www.ge.ch/organisation/office-du-patrimoine-sites-ops",
            "it": "https://www.ge.ch/organisation/office-du-patrimoine-sites-ops"
          }
        },
        {
          "value": "hades",
          "label": {
              "en": "Hydrologischer Atlas der Schweiz",
              "de": "Hydrologischer Atlas der Schweiz",
              "fr": "Atlas hydrologique de la Suisse",
              "it": "Atlante idrologico della Svizzera"
          },
          "url": {
            "en": "https://hydromaps.ch/#en/8/46.830/8.193/bl_hds/NULL",
            "de": "https://hydromaps.ch/#de/8/46.830/8.193/bl_hds/NULL",
            "fr": "https://hydromaps.ch/#fr/8/46.830/8.193/bl_hds/NULL",
            "it": "https://hydromaps.ch/#it/8/46.830/8.193/bl_hds/NULL"
          }
        },
        {
          "value": "ju_env",
          "label": {
              "en": "Office de l'environnement (ENV), Canton du Jura",
              "de": "Office de l'environnement (ENV), Canton du Jura",
              "fr": "Office de l'environnement (ENV), Canton du Jura",
              "it": "Office de l'environnement (ENV), Canton du Jura"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.jura.ch/env",
            "de": "https://www.jura.ch/env",
            "fr": "https://www.jura.ch/env",
            "it": "https://www.jura.ch/env"
          }
        },
        {
          "value": "senozon",
          "label": {
              "en": "Senozon AG",
              "de": "Senozon AG",
              "fr": "Senozon AG",
              "it": "Senozon AG"
          },
          "url": {
            "en": "https://senozon.com/",
            "de": "https://senozon.com/",
            "fr": "https://senozon.com/",
            "it": "https://senozon.com/"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "field_name": "data_level",
      "preset": "geoimpact_fluent_multi_select_url",
      "label": {
          "en": "Data levels",
          "de": "Datenebenen",
          "fr": "Niveaux des donn\u00E9es",
          "it": "Livelli dei dati"
      },
      "help_text": {
          "en": "To select one or more categories, click on them while holding down the Ctrl key. To deselect an already selected category, click it again while holding down the Ctrl key. - An attribute can be assigned to one or more layers. Attributes are assigned to multiple data layers if they are offered aggregated to different data layers in SEP based on the same source data, but NOT if they are only linked in SEP.",
          "de": "Um eine oder mehrere Kategorien auszuw\u00E4hlen, klicke sie an, w\u00E4hrend du die Strg-Taste gedr\u00FCckt h\u00E4ltst. Um eine bereits ausgew\u00E4hlte Kategorie abzuw\u00E4hlen, klicke sie erneut bei gedr\u00FCckter Strg-Taste an. - Ein Attribut kann einer oder mehreren Ebenen zugewiesen werden. Attribute werden mehreren Datenebenen zugewiesen, wenn sie in SEP auf Basis derselben Ausgangsdaten auf verschiedene Datenebenen aggregiert angeboten werden, hingegen NICHT, wenn sie in SEP nur verkn\u00FCpft werden.",
          "fr": "Pour s\u00E9lectionner une ou plusieurs cat\u00E9gories, clique dessus tout en maintenant la touche Ctrl enfonc\u00E9e. Pour d\u00E9s\u00E9lectionner une cat\u00E9gorie d\u00E9j\u00E0 s\u00E9lectionn\u00E9e, clique \u00E0 nouveau dessus tout en maintenant la touche Ctrl enfonc\u00E9e. - Un attribut peut être affect\u00E9 \u00E0 un ou plusieurs niveaux. Les attributs sont attribu\u00E9s \u00E0 plusieurs niveaux de donn\u00E9es s'ils sont propos\u00E9s dans SEP agr\u00E9g\u00E9s \u00E0 diff\u00E9rents niveaux de donn\u00E9es sur la base des mêmes donn\u00E9es initiales, mais PAS s'ils sont seulement li\u00E9s dans SEP."
      },
      "used_in_facets": true,
      "choices": [
        {
          "value": "other",
          "label": {
            "en": "other level",
            "de": "andere Ebene",
            "fr": "autre niveau",
            "it": "altro livello"
          }
        },
        {
          "value": "address",
          "label": {
              "en": "Building entrance",
              "de": "Geb\u00E4udeeingang",
              "fr": "Entr\u00E9e de b\u00E2timent",
              "it": "Entrata dell'edificio"
          },
          "url": {
              "en": "https://www.housing-stat.ch/de/help/42.html#beschreibung_der_entitat_gebaudeeingang",
              "de": "https://www.housing-stat.ch/de/help/42.html#beschreibung_der_entitat_gebaudeeingang",
              "fr": "https://www.housing-stat.ch/fr/help/42.html#description_de_lentite_entree_de_batiment",
              "it": "https://www.housing-stat.ch/it/help/42.html#descrizione_dellentita_entrata_delledificio"
          }
        },
        {
          "value": "ewid",
          "label": {
              "en": "Flat",
              "de": "Wohnung",
              "fr": "Logement",
              "it": "Abitazione"
            },
          "url": {
              "en": "https://www.housing-stat.ch/de/help/42.html#beschreibung_der_entitat_wohnung",
              "de": "https://www.housing-stat.ch/de/help/42.html#beschreibung_der_entitat_wohnung",
              "fr": "https://www.housing-stat.ch/fr/help/42.html#description_de_lentite_logement",
              "it": "https://www.housing-stat.ch/it/help/42.html#descrizione_dellentita_abitazione"
          }
        },
        {
          "value": "egid",
          "label": {
            "en": "Building",
            "de": "Geb\u00E4ude",
            "fr": "B\u00E2timent",
            "it": "Edificio"
          },
          "url": {
              "en": "https://www.housing-stat.ch/de/help/42.html#beschreibung_der_entitat_gebaude",
              "de": "https://www.housing-stat.ch/de/help/42.html#beschreibung_der_entitat_gebaude",
              "fr": "https://www.housing-stat.ch/fr/help/42.html#description_de_lentite_batiment",
              "it": "https://www.housing-stat.ch/it/help/42.html#descrizione_dellentita_edificio"
          }
        },
        {
          "value": "building",
          "label": {
            "en": "Building complex",
            "de": "Geb\u00E4udekomplex",
            "fr": "Complexe de b\u00E2timent",
            "it": "Complesso di edifici"
          }
        },
        {
          "value": "parcelbuilding",
          "label": {
            "en": "Building complex on parcel",
            "de": "Geb\u00E4udekomplex auf Parzelle",
            "fr": "Complexe de b\u00E2timent sur parcelle",
            "it": "Complesso di edifici su terreno"
          }
        },
        {
          "value": "parcel",
          "label": {
            "en": "Parcel",
            "de": "Parzelle",
            "fr": "Parcelle",
            "it": "Particelle"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.housing-stat.ch/de/help/42.html#grundstucke",
            "de": "https://www.housing-stat.ch/de/help/42.html#grundstucke",
            "fr": "https://www.housing-stat.ch/fr/help/42.html#bienfonds_et_immeubles",
            "it": "https://www.housing-stat.ch/it/help/42.html#fondi_o_immobili"
          }
        },
        {
          "value": "roof",
          "label": {
            "en": "Roof section",
            "de": "Dachteilfl\u00E4che",
            "fr": "Surface partielle du toit",
            "it": "Sezione del tetto"
          }
        },
        {
          "value": "facade",
          "label": {
            "en": "Facade",
            "de": "Fassade",
            "fr": "Fa\u00E7ade",
            "it": "Facciata"
          }
        },
        {
          "value": "municipality",
          "label": {
            "en": "Commune",
            "de": "Gemeinde",
            "fr": "Commune",
            "it": "Comune"
          },
          "url": {
            "en": "https://www.bfs.admin.ch/bfs/en/home/basics/swiss-official-commune-register.html",
            "de": "https://www.bfs.admin.ch/bfs/de/home/grundlagen/agvch.html",
            "fr": "https://www.bfs.admin.ch/bfs/fr/home/bases-statistiques/repertoire-officiel-communes-suisse.html",
            "it": "https://www.bfs.admin.ch/bfs/it/home/basi-statistiche/elenco-ufficiale-comuni-svizzera.html"
          }
        },
        {
          "value": "hectare",
          "label": {
            "en": "Hectare",
            "de": "Hektar",
            "fr": "Hectare",
            "it": "Ettaro"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "field_name": "unit",
      "preset": "select",
      "required": false,
      "label": {
          "en": "Unit of measure",
          "de": "Masseinheit",
          "fr": "Unit\u00E9 de mesure",
          "it": "Unit\u00E0 di misura"
      },
      "choices": [
          {
            "value": "none",
            "label": {
                "en": "none",
                "de": "keine",
                "fr": "aucune",
                "it": "nessuna"
            }
          },
          {
            "value": "chf",
            "label": {
                "en": "CHF",
                "de": "CHF",
                "fr": "CHF",
                "it": "CHF"
            }
          },
          {
            "value": "chf_per_month",
            "label": {
                "en": "CHF/month",
                "de": "CHF/Monat",
                "fr": "CHF/mois",
                "it": "CHF/mese"
            }
          },
          {
            "value": "chf_per_year",
            "label": {
                "en": "CHF/year",
                "de": "CHF/Jahr",
                "fr": "CHF/an",
                "it": "CHF/anno"
            }
          },
          {
            "value": "chfcents_per_kwh",
            "label": {
                "en": "Rp./kWh",
                "de": "Rp./kWh",
                "fr": "ct./kWh",
                "it": "ct./kWh"
            }
          },
          {
            "value": "degree",
            "label": {
                "en": "Degree of arc (°)",
                "de": "Bogengrad (°)",
                "fr": "Degr\u00E9s d'arc (°)",
                "it": "Grado di arco (°)"
            }
          },
          {
            "value": "degree_days",
            "label": {
                "en": "Degree days (°Cd)",
                "de": "Gradtage (°Cd)",
                "fr": "Degr\u00E9s-jours (°Cd)",
                "it": "Gradi giorno (°Cd)"
            }
          },
          {
            "value": "kg_per_m2_per_year",
            "label": {
                "en": "kg/m\u00b2/year",
                "de": "kg/m\u00b2/Jahr",
                "fr": "kg/m\u00b2/an",
                "it": "kg/m\u00b2/anno"
            }
          },
          {
            "value": "kg_per_year",
            "label": {
                "en": "kg/year",
                "de": "kg/Jahr",
                "fr": "kg/an",
                "it": "kg/anno"
            }
          },
          {
            "value": "km",
            "label": {
                "en": "km",
                "de": "km",
                "fr": "km",
                "it": "km"
            }
          },
          {
            "value": "kw",
            "label": {
                "en": "kW",
                "de": "kW",
                "fr": "kW",
                "it": "kW"
            }
          },
          {
            "value": "kwh",
            "label": {
                "en": "kWh",
                "de": "kWh",
                "fr": "kWh",
                "it": "kWh"
            }
          },
          {
            "value": "kwh_per_year",
            "label": {
                "en": "kWh/year",
                "de": "kWh/Jahr",
                "fr": "kWh/an",
                "it": "kWh/anno"
            }
          },
          {
            "value": "kwh_per_m2_per_year",
            "label": {
                "en": "kWh/m\u00b2/year",
                "de": "kWh/m\u00b2/Jahr",
                "fr": "kWh/m\u00b2/an",
                "it": "kWh/m\u00b2/anno"
            }
          },
          {
            "value": "kwp",
            "label": {
                "en": "kWp",
                "de": "kWp",
                "fr": "kWp",
                "it": "kWp"
            }
          },
          {
            "value": "mw",
            "label": {
                "en": "MW",
                "de": "MW",
                "fr": "MW",
                "it": "MW"
            }
          },
          {
            "value": "mwh",
            "label": {
                "en": "MWh",
                "de": "MWh",
                "fr": "MWh",
                "it": "MWh"
            }
          },
          {
            "value": "mwh_per_year",
            "label": {
                "en": "MWh/year",
                "de": "MWh/Jahr",
                "fr": "MWh/an",
                "it": "MWh/anno"
            }
          },

          {
            "value": "l",
            "label": {
                "en": "l",
                "de": "l",
                "fr": "l",
                "it": "l"
            }
          },
          {
            "value": "m",
            "label": {
                "en": "m",
                "de": "m",
                "fr": "m",
                "it": "m"
            }
          },
          {
            "value": "m2",
            "label": {
                "en": "m\u00b2",
                "de": "m\u00b2",
                "fr": "m\u00b2",
                "it": "m\u00b2"
            }
          },
          {
            "value": "m3",
            "label": {
                "en": "m\u00b3",
                "de": "m\u00b3",
                "fr": "m\u00b3",
                "it": "m\u00b3"
            }
          },
          {
            "value": "mw",
            "label": {
                "en": "MW",
                "de": "MW",
                "fr": "MW",
                "it": "MW"
            }
          },
          {
            "value": "mwh_per_year",
            "label": {
                "en": "MWh/year",
                "de": "MWh/Jahr",
                "fr": "MWh/an",
                "it": "MWh/anno"
            }
          },
          {
            "value": "mwh_per_year_per_person",
            "label": {
                "en": "MWh/year/person",
                "de": "MWh/Jahr/Person",
                "fr": "MWh/an/personne",
                "it": "MWh/anno/persona"
            }
          },
          {
            "value": "percent",
            "label": {
                "en": "Percent",
                "de": "Prozent",
                "fr": "Pourcentage",
                "it": "Percentuale"
            }
          },
          {
            "value": "persons_per_hectare_per_year",
            "label": {
                "en": "Persons/ha/year",
                "de": "Personen/ha/Jahr",
                "fr": "Personnes/ha/an",
                "it": "Persone/ha/anno"
            }
          },
          {
            "value": "persons_per_hectare",
            "label": {
                "en": "Persons/ha",
                "de": "Personen/ha",
                "fr": "personnes/ha",
                "it": "Persone/ha"
            }
          }
      ]
    },
    {
      "field_name": "functional_tags",
      "label": {
          "en": "Usability",
          "de": "Nutzbarkeit",
          "fr": "Utilisabilit\u00E9",
          "it": "Usabilit\u00E0"
      },
      "preset": "geoimpact_fluent_multi_select_url",
      "sorted_choices": true,
      "used_in_facets": true,
      "choices": [
        {
          "value": "MarketSense API",
          "label": {
              "en": "MarketSense API",
              "de": "MarketSense API",
              "fr": "MarketSense API",
              "it": "MarketSense API"
          }
        },
        {
          "value": "MarketSense filter",
          "label": {
              "en": "MarketSense filter",
              "de": "MarketSense filter",
              "fr": "MarketSense filter",
              "it": "MarketSense filter"
          }
        },
        {
          "value": "MarketSense export",
          "label": {
              "en": "MarketSense export",
              "de": "MarketSense export",
              "fr": "MarketSense export",
              "it": "MarketSense export"
          }
        },
        {
          "value": "add-on KBDM",
          "label": {
              "en": "add-on KBDM",
              "de": "add-on KBDM",
              "fr": "add-on KBDM",
              "it": "add-on KBDM"
          }
        },
        {
          "value": "add-on Docu Media",
          "label": {
              "en": "add-on Docu Media",
              "de": "add-on Docu Media",
              "fr": "add-on Docu Media",
              "it": "add-on Docu Media"
          }
        },
        {
          "value": "add-on energy simulation",
          "label": {
              "en": "add-on energy simulation",
              "de": "add-on energy simulation",
              "fr": "add-on energy simulation",
              "it": "add-on energy simulation"
          }
        },
        {
          "value": "historized data",
          "label": {
              "en": "historized data",
              "de": "historized data",
              "fr": "historized data",
              "it": "historized data"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "field_name": "tag_string",
      "preset": "tag_string_autocomplete",
      "label": {
          "en": "Tags",
          "de": "Schlagworte (Standard)",
          "fr": "Mots-cl\u00E9s",
          "it": "Parole chiave"
      }
    },
    {
      "field_name": "update_interval",
      "preset": "select",
      "required": false,
      "label": {
          "en": "Update interval",
          "de": "Aktualisierungsintervall",
          "fr": "Intervalle d'actualisation",
          "it": "Intervallo di aggiornamento"
      },
      "choices": [
        {
          "value": "daily",
          "label": {
              "en": "daily",
              "de": "t\u00E4glich",
              "fr": "journalier",
              "it": "giornaliero"
            }
        },
        {
          "value": "weekly",
          "label": {
              "en": "weekly",
              "de": "w\u00F6chentlich",
              "fr": "hebdomadaire",
              "it": "settimanale"
            }
        },
        {
          "value": "monthly",
          "label": {
              "en": "monthly",
              "de": "monatlich",
              "fr": "mensuel",
              "it": "mensile"
            }
        },
        {
          "value": "semiannual",
          "label": {
              "en": "semiannual",
              "de": "halbj\u00E4hrlich",
              "fr": "semestriel",
              "it": "semestrale"
            }
        },
        {
          "value": "annual",
          "label": {
              "en": "annual",
              "de": "j\u00E4hrlich",
              "fr": "annuel",
              "it": "annuale"
            }
        },
        {
          "value": "irregular",
          "label": {
              "en": "irregular",
              "de": "unregelm\u00E4ssig",
              "fr": "irr\u00E9gulier",
              "it": "irregolare"
            }
        }
      ]
    },
    {
      "field_name": "data_processing",
      "preset": "select",
      "label": {
          "en": "Data processing",
          "de": "Datenverarbeitung",
          "fr": "Traitement des donn\u00E9es",
          "it": "Elaborazione dei dati"
      },
      "help_text": {
          "en": "Data processing by geoimpact: - Unchanged: Data is taken directly from data provider and used at original level, e.g. building attributes from GWR at building level, modeled heat demand from Tachion/Sunroof. - Processed: Data is aggregated, filtered, geometrically blended, classified or otherwise processed by geoimpact, e.g. linking building zones or geothermal zones to addresses/parcels, aggregating number of dwellings. - Modeled: A new attribute is modeled from existing attributes, e.g. heat demand, energy reference area.",
          "de": "Datenverarbeitung durch geoimpact: - Unver\u00E4ndert: Daten werden direkt vom Datenlieferanten \u00FCbernommen und auf der Originalebene verwendet, z.B. Geb\u00E4udeattribute aus dem GWR auf Ebene Geb\u00E4ude, modellierter W\u00E4rmebedarf von Tachion/Sonnendach. - Verarbeitet: Daten werden von geoimpact aggregiert, gefiltert, geometrisch verschnitten, klassifiziert oder sonst irgendwie verarbeitet, z.B. Verkn\u00FCpfung von Bauzonen oder Erdsondenzonen mit Adressen/Parzellen, Aggregation von Anzahl Wohnungen. - Modelliert: Ein neues Attribut wird aus bestehenden Attributen modelliert, zB W\u00E4rmebedarf, Energiebezugsfl\u00E4che."
      },
      "choices": [
        {
          "value": "unmodified",
          "label": {
              "en": "unmodified",
              "de": "unver\u00E4ndert",
              "fr": "inchang\u00E9",
              "it": "immutato"
          }
        },
        {
          "value": "processed",
          "label": {
              "en": "processed",
              "de": "verarbeitet",
              "fr": "transform\u00E9",
              "it": "elaborato"
          }
        },
        {
          "value": "modeled",
          "label": {
              "en": "modeled",
              "de": "modelliert",
              "fr": "mod\u00E9lis\u00E9",
              "it": "modellato"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "field_name": "api_docu",
      "preset": "multiple_text",
      "display_snippet": "geoimpact_multiple_link.html",
      "label": {
          "en": "SEP API documentation",
          "de": "SEP API Dokumentation",
          "fr": "Documentation de l'API SEP",
          "it": "Documentazione API SEP"
      },
     "help_text": {
        "en": "One or multiple link(s) to the SEP API Doku.",
        "de": "Ein oder mehrere Link(s) zur SEP API Doku."
      }
    },
    {
      "field_name": "external_docu",
      "preset": "multiple_text",
      "display_snippet": "geoimpact_multiple_link.html",
      "label": {
          "en": "External data documentation",
          "de": "Externe Datendokumentation",
          "fr": "Documentation de donn\u00E9es externe",
          "it": "Documentazione di dati esterna"
      },
     "help_text": {
        "en": "One or multiple link(s) to the external data documentations.",
        "de": "Ein oder mehrere Link(s) zu externen Datendokumentationen."
      }
   },
    {
      "field_name": "example_values",
      "label": {
          "en": "Example values",
          "de": "Beispielwerte",
          "fr": "Exemples de valeurs",
          "it": "Valori di esempio"
      }
    },
    {
      "field_name": "stats_count",
      "label": {
          "en": "Number of values",
          "de": "Anzahl Werte",
          "fr": "Nombre de valeurs",
          "it": "Numero di valori"
      }
    },
    {
      "field_name": "stats_coverage",
      "label": {
          "en": "Coverage [%]",
          "de": "Abdeckung [%]",
          "fr": "Couverture [%]",
          "it": "Copertina [%]"
      }
    },
    {
      "field_name": "stats_count_not_0",
      "label": {
          "en": "Number of values greater than 0",
          "de": "Anzahl Werte gr\u00F6sser 0",
          "fr": "Nombre de valeurs sup\u00E9rieur \u00E0 0",
          "it": "Numero di valori maggiori di 0"
      }
    }
  ],
  "resource_fields": [
    {
      "field_name": "url",
      "label": "URL",
      "preset": "resource_url_upload"
    }
  ]
}